秘撈生意嚴重虧蝕 會計職員冒簽填數偷1027萬元

(資料圖片)

餐廳酒吧集團前會計職員在正職外，私下營運其他酒吧和餐廳，但虧蝕嚴重，遂利用保管公司支票簿之便，先後冒簽416張支票，偷取公司款項填數，甚至持冒簽支票向點算現金的同事直接討錢，5年間偷去公司逾1,027萬元。涉案職員今在高等法院承認兩項盜竊及一項欺詐罪，還柙至下周二判刑。

男被告石愛明（47歲）承認於2010年1月至2014年11月間犯案，從集團老闆持有的兩間受害公司、即安利達集團有限公司和雋利有限公司，分別偷取461萬元及566萬元。根據案情，受害公司曾試過現金不足以兌現冒簽支票，職員一度要自掏荷包，墊支給被告，公司及後向職員還款。

辯方求情指，被告另行經營與僱主無關的兩間酒吧和一間餐廳，但在2008年金融危機中慘蝕，妻子離他而去。他為保名下餐廳和酒吧能繼續營業，於是偷錢，但生意未見起色，形成「雪球效應」，令他泥足深陷；亦因一直未被發現，令他壯膽及持續犯案下去。他原本打算還錢給僱主，但2015年宣告破產，現無力還款。

控方根據案例指出，偷款300萬至1,500萬元的監禁量刑起點是5年至10年。法官需時考慮，下周二判刑。

【案件編號：HCCC25/19】
記者伍嘉豪

老細慘囉，偷成千萬一句破產就冇晒咁滯

4年幾先發現唔見千幾萬，係點做到

垃圾 死刑就啱

年年賺緊幾十億 呢d小數唔覺眼